公司接管或破產令9月達778宗 按月飆50%創4年新高

破產管理署公布，9月份發出的公司强制清盤令為44宗，按月飆83.33%；發出的接管或破產令宗數為778宗，按月大增50.48%，均創4年新高。

9月提交個人破產呈請書共716宗，按月減少5宗，連續4個月按月回落，按年則增3.61%。今年首9個月，累積提交破產呈請書6,656宗，按年增加12.05%。

另外，9月提交的強制清盤呈請按月升57.14%，共44宗。首9個月則按年升5.62%，共319宗。